屌你根本唔係唱功既問題

呢幾年係咁標榜
高音要有咁高得咁高
震音要有咁震得咁震
條氣要有咁長得咁長

俾啲低質支那節目拉抵哂聽歌既標準

唱功根本唔係重點，重點係你有無心去唱
份詞有無心作，曲有無心編
有無擺靈魂落去

聽返 beyond - 無悔這一生
一段黃貫中 之後到一段黃家駒
比起上黎黃家駒把聲又牛又蒼

但一樣唱入心

能衝一次 多一次 不息自強

唔好再尻嗌啦，傷耳呀！

全部廢話，但例子用beyond 即刻俾正評

小蘋果

事實係內地歌手好多都有實力過香港
周深把聲真係天籟
佢冇9叫唱歌 普通一首好平淡既歌都會比佢演繹得好好聽

李玉剛唱到浮誇？ 根本唔同風格

李玉剛連自己都唱唔到剛好遇見你啦
佢啲live全部咪嘴/後台執架，細心睇佢啲片就知

你聽下佢平時d live同哩條嘅分別
哩條真係live

哩條我唔肯定有冇執
但d真假混音唱到咁，我相信香港好多人好過佢

sor 應該話副歌部分係live先啱

有冇聽過錄音室歌手？
我本身冇聽開李玉剛，佢本身係咪京劇果類？
單就唱歌佢真係吹大左囉。
片都比埋你睇，咁你唔理就由佢啦。

唱歌最難唱唔係超高音，

因為到超高會自然用假音
難嘅係真音混合假音咁上高音，如果做得唔好會好明顯有種斷開嘅感覺，個tone會聽得出明顯唔同。

李生d京劇tone 真係唔話得
(其實係我冇研究過，唔識)
但混音就真係爭咁d囉

利申:五音不全理論派

level 1: 岩音岩拍子
level 2: 音域夠闊, 高低音咬音準, 氣息等
level 3: 唱功上駕馭到首歌, 然後演繹, 用唔同既方法表達首歌, 展現自己風格

軒仔肯定唱到，只不過未必唱得返李玉剛既感覺
其實依首歌既高音主要係頭聲/假聲為主
音亦都唔算高 (無受過訓練既男仔假音都可以cover首歌)
不過首歌難係真假音既轉換度，係要刻意練既
除左高音部分冇乜特別(其他部分其實唔難 )，而且聽完下面佢唱live
發現佢唱依首歌果陣，各方面都唔太好，至少係流行歌方面既基本功唔太好

利申 唔識唱歌 理論派